---
title: "Impressum"
date: 2019-12-30T13:16:25+01:00
author: "André Bögge"
---

# Impressum

## Diensteanbieter
André Bögge  
Fliederweg 7  
59514 Welver  
Deutschland  

## Kontaktmöglichkeiten
E-Mail-Adresse: [aboegge@gmail.com](mailto:aboegge@gmail.com)  
Telefon: +49 (2384) 9209753

## Haftungs- und Urheberrechtshinweise

Haftungsausschluss:  
Die Inhalte dieses Onlineangebotes wurden sorgfältig und nach unserem aktuellen Kenntnisstand erstellt, 
dienen jedoch nur der Information und entfalten keine rechtlich bindende Wirkung, sofern es sich nicht 
um gesetzlich verpflichtende Informationen (z.B. das Impressum, die Datenschutzerklärung, AGB oder 
Widerrufsbelehrungen für Verbraucher) handelt. Wir behalten uns vor, die Inhalte vollständig oder 
teilweise zu ändern oder zu löschen, soweit vertragliche Verpflichtungen unberührt bleiben. Alle 
Angebote sind freibleibend und unverbindlich.

Links auf fremde Webseiten:  
Inhalte fremder Webseiten, auf die wir direkt oder indirekt verweisen, liegen außerhalb unseres 
Verantwortungsbereiches und machen wir uns nicht zu Eigen. Für alle Inhalte und insbesondere für Schäden, 
die aus der Nutzung der in den verlinkten Webseiten aufrufbaren Informationen entstehen, haftet allein 
der Anbieter der verlinkten Webseiten.

Bild- und Quellennachweise: 
* Website Generator: [gohugo](https://gohugo.io/)
* Theme: [jeffprod](https://github.com/Tazeg/hugo-blog-jeffprod/)
* Images: [pixabay](https://pixabay.com/)


[Erstellt mit kostenlosem Datenschutz-Generator.de von Dr. Thomas Schwenke](https://datenschutz-generator.de/?l=de)


## Datenschutzerklärung
### Einleitung
Mit der folgenden Datenschutzerklärung möchten wir Sie darüber aufklären, welche Arten Ihrer personenbezogenen Daten 
(nachfolgend auch kurz als "Daten“ bezeichnet) wir zu welchen Zwecken und in welchem Umfang verarbeiten. Die Datenschutzerklärung 
gilt für alle von uns durchgeführten Verarbeitungen personenbezogener Daten, sowohl im Rahmen der Erbringung unserer Leistungen 
als auch insbesondere auf unseren Webseiten, in mobilen Applikationen sowie innerhalb externer Onlinepräsenzen, wie z.B. unserer 
Social-Media-Profile (nachfolgend zusammenfassend bezeichnet als "Onlineangebot“).

Die verwendeten Begriffe sind nicht geschlechtsspezifisch.

Stand: 30. Dezember 2019

### Inhaltsübersicht
* [Einleitung](#einleitung)
* [Verantwortlicher](#verantwortlicher)
* [Übersicht der Verarbeitungen](#bersicht-der-verarbeitungen)
* [Maßgebliche Rechtsgrundlagen](#magebliche-rechtsgrundlagen)
* [Sicherheitsmaßnahmen](#sicherheitsmanahmen)
* [Übermittlung und Offenbarung von personenbezogenen Daten](#bermittlung-und-offenbarung-von-personenbezogenen-daten)
* [Datenverarbeitung in Drittländern](#datenverarbeitung-in-drittländern)
* [Einsatz von Cookies](#einsatz-von-cookies)
* [Blogs und Publikationsmedien](#blogs-und-publikationsmedien)
* [Bereitstellung des Onlineangebotes und Webhosting](#bereitstellung-des-onlineangebotes-und-webhosting)
* [Löschung von Daten](#lschung-von-daten)
* [Änderung und Aktualisierung der Datenschutzerklärung](#nderung-und-aktualisierung-der-datenschutzerklärung)
* [Rechte der betroffenen Personen](#rechte_der_betroffenen_personen)
* [Begriffsdefinitionen](#begriffsdefinitionen)

### Verantwortlicher
André Bögge  
Fliederweg 7  
59514 Welver  
Deutschland
 
E-Mail-Adresse: [aboegge@gmail.com](mailto:aboegge@gmail.com)  
Impressum: [https://aboegge.gitlab.io/about/](https://aboegge.gitlab.io/about/)

### Übersicht der Verarbeitungen
Die nachfolgende Übersicht fasst die Arten der verarbeiteten Daten und die Zwecke 
ihrer Verarbeitung zusammen und verweist auf die betroffenen Personen.

#### Arten der verarbeiteten Daten
* Bestandsdaten (z.B. Namen, Adressen)
* Inhaltsdaten (z.B. Texteingaben, Fotografien, Videos)
* Kontaktdaten (z.B. E-Mail, Telefonnummern)
* Meta-/Kommunikationsdaten (z.B. Geräte-Informationen, IP-Adressen)
* Nutzungsdaten (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten)

#### Kategorien betroffener Personen
* Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten)

#### Zwecke der Verarbeitung
* Content Delivery Network (CDN).
* Feedback (z.B. Sammeln von Feedback via Online-Formular)
* Vertragliche Leistungen und Service

### Maßgebliche Rechtsgrundlagen
Im Folgenden teilen wir die Rechtsgrundlagen der Datenschutzgrundverordnung (DSGVO), 
auf deren Basis wir die personenbezogenen Daten verarbeiten, mit. Bitte beachten Sie, 
dass zusätzlich zu den Regelungen der DSGVO die nationalen Datenschutzvorgaben in 
Ihrem bzw. unserem Wohn- und Sitzland gelten können.

* Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO) - Die betroffene Person hat ihre 
Einwilligung in die Verarbeitung der sie betreffenden personenbezogenen Daten für 
einen spezifischen Zweck oder mehrere bestimmte Zwecke gegeben.
* Vertragserfüllung und vorvertragliche Anfragen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b. DSGVO) - 
Die Verarbeitung ist für die Erfüllung eines Vertrags, dessen Vertragspartei die 
betroffene Person ist, oder zur Durchführung vorvertraglicher Maßnahmen erforderlich, 
die auf Anfrage der betroffenen Person erfolgen.
* Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO) - Die Verarbeitung ist 
zur Wahrung der berechtigten Interessen des Verantwortlichen oder eines Dritten 
erforderlich, sofern nicht die Interessen oder Grundrechte und Grundfreiheiten der 
betroffenen Person, die den Schutz personenbezogener Daten erfordern, überwiegen.

Nationale Datenschutzregelungen in Deutschland Zusätzlich zu den Datenschutzregelungen 
der Datenschutz-Grundverordnung gelten nationale Regelungen zum Datenschutz in Deutschland. 
Hierzu gehört insbesondere das Gesetz zum Schutz vor Missbrauch personenbezogener Daten 
bei der Datenverarbeitung (Bundesdatenschutzgesetz – BDSG). Das BDSG enthält insbesondere 
Spezialregelungen zum Recht auf Auskunft, zum Recht auf Löschung, zum Widerspruchsrecht, 
zur Verarbeitung besonderer Kategorien personenbezogener Daten, zur Verarbeitung für andere 
Zwecke und zur Übermittlung sowie automatisierten Entscheidungsfindung im Einzelfall 
einschließlich Profiling. Des Weiteren regelt es die Datenverarbeitung für Zwecke des 
Beschäftigungsverhältnisses (§ 26 BDSG), insbesondere im Hinblick auf die Begründung, 
Durchführung oder Beendigung von Beschäftigungsverhältnissen sowie die Einwilligung von 
Beschäftigten. Ferner können Landesdatenschutzgesetze der einzelnen Bundesländer zur 
Anwendung gelangen.

### Sicherheitsmaßnahmen
Wir treffen nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben unter Berücksichtigung des Stands der 
Technik, der Implementierungskosten und der Art, des Umfangs, der Umstände und der Zwecke 
der Verarbeitung sowie der unterschiedlichen Eintrittswahrscheinlichkeiten und des Ausmaßes 
der Bedrohung der Rechte und Freiheiten natürlicher Personen geeignete technische und 
organisatorische Maßnahmen, um ein dem Risiko angemessenes Schutzniveau zu gewährleisten.

Zu den Maßnahmen gehören insbesondere die Sicherung der Vertraulichkeit, Integrität und 
Verfügbarkeit von Daten durch Kontrolle des physischen und elektronischen Zugangs zu den 
Daten als auch des sie betreffenden Zugriffs, der Eingabe, der Weitergabe, der Sicherung der 
Verfügbarkeit und ihrer Trennung. Des Weiteren haben wir Verfahren eingerichtet, die eine 
Wahrnehmung von Betroffenenrechten, die Löschung von Daten und Reaktionen auf die Gefährdung 
der Daten gewährleisten. Ferner berücksichtigen wir den Schutz personenbezogener Daten bereits 
bei der Entwicklung bzw. Auswahl von Hardware, Software sowie Verfahren entsprechend dem Prinzip 
des Datenschutzes, durch Technikgestaltung und durch datenschutzfreundliche Voreinstellungen.

SSL-Verschlüsselung (https):  
Um Ihre via unser Online-Angebot übermittelten Daten zu schützen, nutzen wir eine SSL-Verschlüsselung. 
Sie erkennen derart verschlüsselte Verbindungen an dem Präfix https:// in der Adresszeile Ihres Browsers.

### Übermittlung und Offenbarung von personenbezogenen Daten
Im Rahmen unserer Verarbeitung von personenbezogenen Daten kommt es vor, dass die Daten an andere Stellen, 
Unternehmen, rechtlich selbstständige Organisationseinheiten oder Personen übermittelt oder sie ihnen 
gegenüber offengelegt werden. Zu den Empfängern dieser Daten können z.B. Zahlungsinstitute im Rahmen von 
Zahlungsvorgängen, mit IT-Aufgaben beauftragte Dienstleister oder Anbieter von Diensten und Inhalten, die 
in eine Webseite eingebunden werden, gehören. In solchen Fall beachten wir die gesetzlichen Vorgaben und 
schließen insbesondere entsprechende Verträge bzw. Vereinbarungen, die dem Schutz Ihrer Daten dienen, mit 
den Empfängern Ihrer Daten ab.

### Datenverarbeitung in Drittländern
Sofern wir Daten in einem Drittland (d.h., außerhalb der Europäischen Union (EU), des Europäischen 
Wirtschaftsraums (EWR)) verarbeiten oder die Verarbeitung im Rahmen der Inanspruchnahme von Diensten 
Dritter oder der Offenlegung bzw. Übermittlung von Daten an andere Personen, Stellen oder Unternehmen 
stattfindet, erfolgt dies nur im Einklang mit den gesetzlichen Vorgaben.

Vorbehaltlich ausdrücklicher Einwilligung oder vertraglich oder gesetzlich erforderlicher Übermittlung 
verarbeiten oder lassen wir die Daten nur in Drittländern mit einem anerkannten Datenschutzniveau, zu 
denen die unter dem "Privacy-Shield" zertifizierten US-Verarbeiter gehören, oder auf Grundlage besonderer 
Garantien, wie z.B. vertraglicher Verpflichtung durch sogenannte Standardschutzklauseln der EU-Kommission, 
des Vorliegens von Zertifizierungen oder verbindlicher interner Datenschutzvorschriften, verarbeiten 
(Art. 44 bis 49 DSGVO, Informationsseite der EU-Kommission: 
[https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/international-dimension-data-protection_de](https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/international-dimension-data-protection_de)

### Einsatz von Cookies
Cookies sind Textdateien, die Daten von besuchten Websites oder Domains enthalten und von einem Browser auf 
dem Computer des Benutzers gespeichert werden. Ein Cookie dient in erster Linie dazu, die Informationen über 
einen Benutzer während oder nach seinem Besuch innerhalb eines Onlineangebotes zu speichern. Zu den 
gespeicherten Angaben können z.B. die Spracheinstellungen auf einer Webseite, der Loginstatus, ein Warenkorb 
oder die Stelle, an der ein Video geschaut wurde, gehören. Zu dem Begriff der Cookies zählen wir ferner andere 
Technologien, die die gleichen Funktionen wie Cookies erfüllen (z.B., wenn Angaben der Nutzer anhand pseudonymer 
Onlinekennzeichnungen gespeichert werden, auch als "Nutzer-IDs" bezeichnet)

Die folgenden Cookie-Typen und Funktionen werden unterschieden:
* Temporäre Cookies (auch: Session- oder Sitzungs-Cookies): Temporäre Cookies werden spätestens gelöscht, nachdem 
ein Nutzer ein Online-Angebot verlassen und seinen Browser geschlossen hat.
* Permanente Cookies: Permanente Cookies bleiben auch nach dem Schließen des Browsers gespeichert. 
So kann beispielsweise der Login-Status gespeichert oder bevorzugte Inhalte direkt angezeigt werden, wenn der Nutzer 
eine Website erneut besucht. Ebenso können die Interessen von Nutzern, die zur Reichweitenmessung oder zu 
Marketingzwecken verwendet werden, in einem solchen Cookie gespeichert werden.
* First-Party-Cookies: First-Party-Cookies werden von uns selbst gesetzt.
* Third-Party-Cookies (auch: Drittanbieter-Cookies): Drittanbieter-Cookies werden hauptsächlich von Werbetreibenden 
(sog. Dritten) verwendet, um Benutzerinformationen zu verarbeiten.
* Notwendige (auch: essentielle oder unbedingt erforderliche) Cookies: Cookies können zum einen für den Betrieb einer 
Webseite unbedingt erforderlich sein (z.B. um Logins oder andere Nutzereingaben zu speichern oder aus Gründen der 
Sicherheit).
* Statistik-, Marketing- und Personalisierungs-Cookies: Ferner werden Cookies im Regelfall auch im Rahmen der 
Reichweitenmessung eingesetzt sowie dann, wenn die Interessen eines Nutzers oder sein Verhalten (z.B. Betrachten 
bestimmter Inhalte, Nutzen von Funktionen etc.) auf einzelnen Webseiten in einem Nutzerprofil gespeichert werden. 
Solche Profile dienen dazu, den Nutzern z.B. Inhalte anzuzeigen, die ihren potentiellen Interessen entsprechen. 
Dieses Verfahren wird auch als "Tracking", d.h., Nachverfolgung der potentiellen Interessen der Nutzer bezeichnet.  
Soweit wir Cookies oder "Tracking"-Technologien einsetzen, informieren wir Sie gesondert in unserer Datenschutzerklärung 
oder im Rahmen der Einholung einer Einwilligung.

Hinweise zu Rechtsgrundlagen: Auf welcher Rechtsgrundlage wir Ihre personenbezogenen Daten mit Hilfe von Cookies verarbeiten, 
hängt davon ab, ob wir Sie um eine Einwilligung bitten. Falls dies zutrifft und Sie in die Nutzung von Cookies einwilligen, 
ist die Rechtsgrundlage der Verarbeitung Ihrer Daten die erklärte Einwilligung. Andernfalls werden die mithilfe von Cookies 
verarbeiteten Daten auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (z.B. an einem betriebswirtschaftlichen Betrieb unseres 
Onlineangebotes und dessen Verbesserung) verarbeitet oder, wenn der Einsatz von Cookies erforderlich ist, um unsere vertraglichen 
Verpflichtungen zu erfüllen.

Allgemeine Hinweise zum Widerruf und Widerspruch (Opt-Out): Abhängig davon, ob die Verarbeitung auf Grundlage einer Einwilligung 
oder gesetzlichen Erlaubnis erfolgt, haben Sie jederzeit die Möglichkeit, eine erteilte Einwilligung zu widerrufen oder der 
Verarbeitung Ihrer Daten durch Cookie-Technologien zu widersprechen (zusammenfassend als "Opt-Out" bezeichnet). Sie können Ihren 
Widerspruch zunächst mittels der Einstellungen Ihres Browsers erklären, z.B., indem Sie die Nutzung von Cookies deaktivieren (wobei 
hierdurch auch die Funktionsfähigkeit unseres Onlineangebotes eingeschränkt werden kann). Ein Widerspruch gegen den Einsatz von 
Cookies zu Zwecken des Onlinemarketings kann auch mittels einer Vielzahl von Diensten, vor allem im Fall des Trackings, über die 
Webseiten [http://optout.aboutads.info](http://optout.aboutads.info) und [http://www.youronlinechoices.com/](http://www.youronlinechoices.com/) 
erklärt werden. Daneben können Sie weitere Widerspruchshinweise im Rahmen der Angaben zu den eingesetzten Dienstleistern und Cookies 
erhalten.

* Verarbeitete Datenarten: Nutzungsdaten  (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten), Meta-/Kommunikationsdaten 
(z.B. Geräte-Informationen, IP-Adressen).
* Betroffene Personen: Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).
* Rechtsgrundlagen: Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO), Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).

### Blogs und Publikationsmedien
Wir nutzen Blogs oder vergleichbare Mittel der Onlinekommunikation und Publikation (nachfolgend "Publikationsmedium"). Die Daten der 
Leser werden für die Zwecke des Publikationsmediums nur insoweit verarbeitet, als es für dessen Darstellung und die Kommunikation 
zwischen Autoren und Lesern oder aus Gründen der Sicherheit erforderlich ist. Im Übrigen verweisen wir auf die Informationen zur 
Verarbeitung der Besucher unseres Publikationsmediums im Rahmen dieser Datenschutzhinweise.

* Verarbeitete Datenarten: Bestandsdaten (z.B. Namen, Adressen), Kontaktdaten (z.B. E-Mail, Telefonnummern), Inhaltsdaten  (z.B. Texteingaben, 
Fotografien, Videos), Nutzungsdaten  (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten), Meta-/Kommunikationsdaten (z.B. Geräte-
Informationen, IP-Adressen).
* Betroffene Personen: Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).
* Zwecke der Verarbeitung: Vertragliche Leistungen und Service, Feedback (z.B. Sammeln von Feedback via Online-Formular).
* Rechtsgrundlagen: Vertragserfüllung und vorvertragliche Anfragen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b. DSGVO), Berechtigte Interessen 
(Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).

### Bereitstellung des Onlineangebotes und Webhosting
Um unser Onlineangebot sicher und effizient bereitstellen zu können, nehmen wir die Leistungen von einem oder mehreren Webhosting-Anbietern in 
Anspruch, von deren Servern (bzw. von ihnen verwalteten Servern) das Onlineangebot abgerufen werden kann. Zu diesen Zwecken können wir Infrastruktur- 
und Plattformdienstleistungen, Rechenkapazität, Speicherplatz und Datenbankdienste sowie Sicherheitsleistungen und technische Wartungsleistungen in 
Anspruch nehmen.

Zu den im Rahmen der Bereitstellung des Hostingangebotes verarbeiteten Daten können alle die Nutzer unseres Onlineangebotes betreffenden Angaben 
gehören, die im Rahmen der Nutzung und der Kommunikation anfallen. Hierzu gehören regelmäßig die IP-Adresse, die notwendig ist, um die Inhalte von 
Onlineangeboten an Browser ausliefern zu können, und alle innerhalb unseres Onlineangebotes oder von Webseiten getätigten Eingaben.

Erhebung von Zugriffsdaten und Logfiles: Wir selbst (bzw. unser Webhostinganbieter) erheben Daten zu jedem Zugriff auf den Server (sogenannte 
Serverlogfiles). Zu den Serverlogfiles können die Adresse und Name der abgerufenen Webseiten und Dateien, Datum und Uhrzeit des Abrufs, übertragene 
Datenmengen, Meldung über erfolgreichen Abruf, Browsertyp nebst Version, das Betriebssystem des Nutzers, Referrer URL (die zuvor besuchte Seite) 
und im Regelfall IP-Adressen und der anfragende Provider gehören.

Die Serverlogfiles können zum einen zu Zwecken der Sicherheit eingesetzt werden, z.B., um eine Überlastung der Server zu vermeiden (insbesondere im 
Fall von missbräuchlichen Angriffen, sogenannten DDoS-Attacken) und zum anderen, um die Auslastung der Server und ihre Stabilität sicherzustellen.

Content-Delivery-Network: Wir setzen ein "Content-Delivery-Network" (CDN) ein. Ein CDN ist ein Dienst, mit dessen Hilfe Inhalte eines Onlineangebotes, 
insbesondere große Mediendateien, wie Grafiken oder Programm-Skripte, mit Hilfe regional verteilter und über das Internet verbundener Server schneller 
und sicherer ausgeliefert werden können.

* Verarbeitete Datenarten: Inhaltsdaten  (z.B. Texteingaben, Fotografien, Videos), Nutzungsdaten  (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, 
Zugriffszeiten), Meta-/Kommunikationsdaten (z.B. Geräte-Informationen, IP-Adressen)
* Betroffene Personen: Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).
* Zwecke der Verarbeitung: Content Delivery Network (CDN).
* Rechtsgrundlagen: Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).

### Löschung von Daten
Die von uns verarbeiteten Daten werden nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben gelöscht, sobald deren zur Verarbeitung erlaubten Einwilligungen widerrufen 
werden oder sonstige Erlaubnisse entfallen (z.B., wenn der Zweck der Verarbeitung dieser Daten entfallen ist oder sie für den Zweck nicht erforderlich sind).

Sofern die Daten nicht gelöscht werden, weil sie für andere und gesetzlich zulässige Zwecke erforderlich sind, wird deren Verarbeitung auf diese Zwecke 
beschränkt. D.h., die Daten werden gesperrt und nicht für andere Zwecke verarbeitet. Das gilt z.B. für Daten, die aus handels- oder steuerrechtlichen Gründen 
aufbewahrt werden müssen oder deren Speicherung zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen oder zum Schutz der Rechte einer anderen 
natürlichen oder juristischen Person erforderlich ist.

Weitere Hinweise zu der Löschung von personenbezogenen Daten können ferner im Rahmen der einzelnen Datenschutzhinweise dieser Datenschutzerklärung erfolgen.

### Änderung und Aktualisierung der Datenschutzerklärung
Wir bitten Sie, sich regelmäßig über den Inhalt unserer Datenschutzerklärung zu informieren. Wir passen die Datenschutzerklärung an, sobald die Änderungen der 
von uns durchgeführten Datenverarbeitungen dies erforderlich machen. Wir informieren Sie, sobald durch die Änderungen eine Mitwirkungshandlung Ihrerseits 
(z.B. Einwilligung) oder eine sonstige individuelle Benachrichtigung erforderlich wird.

Sofern wir in dieser Datenschutzerklärung Adressen und Kontaktinformationen von Unternehmen und Organisationen angeben, bitten wir zu beachten, dass die Adressen 
sich über die Zeit ändern können und bitten die Angaben vor Kontaktaufnahme zu prüfen.

### Rechte der betroffenen Personen
Ihnen stehen als Betroffene nach der DSGVO verschiedene Rechte zu, die sich insbesondere aus Art. 15 bis 18 und 21 DSGVO ergeben:
* Widerspruchsrecht: Sie haben das Recht, aus Gründen, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden 
personenbezogenen Daten, die aufgrund von Art. 6 Abs. 1 lit. e oder f DSGVO erfolgt, Widerspruch einzulegen; dies gilt auch für ein auf diese Bestimmungen 
gestütztes Profiling. Werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch 
gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen; dies gilt auch für das Profiling, soweit es mit 
solcher Direktwerbung in Verbindung steht.
* Widerrufsrecht bei Einwilligungen: Sie haben das Recht, erteilte Einwilligungen jederzeit zu widerrufen.
* Auskunftsrecht: Sie haben das Recht, eine Bestätigung darüber zu verlangen, ob betreffende Daten verarbeitet werden und auf Auskunft über diese Daten sowie 
auf weitere Informationen und Kopie der Daten entsprechend den gesetzlichen Vorgaben.
* Recht auf Berichtigung: Sie haben entsprechend den gesetzlichen Vorgaben das Recht, die Vervollständigung der Sie betreffenden Daten oder die Berichtigung der 
Sie betreffenden unrichtigen Daten zu verlangen.
* Recht auf Löschung und Einschränkung der Verarbeitung: Sie haben nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben das Recht, zu verlangen, dass Sie betreffende Daten 
unverzüglich gelöscht werden, bzw. alternativ nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben eine Einschränkung der Verarbeitung der Daten zu verlangen.
* Recht auf Datenübertragbarkeit: Sie haben das Recht, Sie betreffende Daten, die Sie uns bereitgestellt haben, nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben in einem 
strukturierten, gängigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten oder deren Übermittlung an einen anderen Verantwortlichen zu fordern.
* Beschwerde bei Aufsichtsbehörde: Sie haben ferner nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben das Recht,  bei einer Aufsichtsbehörde, insbesondere in dem Mitgliedstaat 
Ihres gewöhnlichen Aufenthaltsorts, Ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutmaßlichen Verstoßes, wenn Sie der Ansicht sind, dass die Verarbeitung der Sie 
betreffenden personenbezogenen Daten gegen die DSGVO verstößt.

### Begriffsdefinitionen
In diesem Abschnitt erhalten Sie eine Übersicht über die in dieser Datenschutzerklärung verwendeten Begrifflichkeiten. Viele der Begriffe sind dem Gesetz entnommen 
und vor allem im Art. 4 DSGVO definiert. Die gesetzlichen Definitionen sind verbindlich. Die nachfolgenden Erläuterungen sollen dagegen vor allem dem Verständnis 
dienen. Die Begriffe sind alphabetisch sortiert.

* Content Delivery Network (CDN): Ein "Content Delivery Network" (CDN) ist ein Dienst, mit dessen Hilfe Inhalte eines  Onlineangebotes, insbesondere große 
Mediendateien, wie Grafiken oder Programm-Skripte mit Hilfe regional verteilter und über das Internet verbundener Server, schneller und sicherer ausgeliefert werden 
können. 
* Personenbezogene Daten: "Personenbezogene Daten“ sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare natürliche Person (im Folgenden 
"betroffene Person“) beziehen; als identifizierbar wird eine natürliche Person angesehen, die direkt oder indirekt, insbesondere mittels Zuordnung zu einer Kennung 
wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu einer Online-Kennung (z.B. Cookie) oder zu einem oder mehreren besonderen Merkmalen identifiziert werden 
kann, die Ausdruck der physischen, physiologischen, genetischen, psychischen, wirtschaftlichen, kulturellen oder sozialen Identität dieser natürlichen Person sind.
* Verantwortlicher: Als "Verantwortlicher“ wird die natürliche oder juristische Person, Behörde, Einrichtung oder andere Stelle, die allein oder gemeinsam mit 
anderen über die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten entscheidet, bezeichnet.
* Verarbeitung: "Verarbeitung" ist jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgeführte Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit 
personenbezogenen Daten. Der Begriff reicht weit und umfasst praktisch jeden Umgang mit Daten, sei es das Erheben, das Auswerten, das Speichern, das Übermitteln 
oder das Löschen. 

[Erstellt mit kostenlosem Datenschutz-Generator.de von Dr. Thomas Schwenke](https://datenschutz-generator.de/?l=de)